搵工搵到好迷惘 (24)

又完一個post, 希望大家都快啲有offer啦

兩星期既通知期又過左日啦
真係求下你地俾offer 我
好想做呢份工呀

offer god

岩岩收到個call係約見工。本來諗住好開心咁去見。但睇睇下覺得份工伏伏地加自己唔係真係好想做。都係諗住reject佢算了

我都係
上網search完全部都話係伏嚟
聽日打返去reject

有半晚時間俾我諗下囉。

其實都幾猶疑,尤其感受到而家呢間公司啲戇鳩野,但聽日個份係cs黎。以自己黎講又唔係話真係好想做。純粹因為set高左個offer佢都肯見我所以有打算睇下咩料子。

想問下有冇做cs既巴打可以講下呢份工係點同埋將來可以點升上去

睇開d, 一山還有一山低

有冇巴打經中介公司介紹搵工？
我收到電話佢地叫我聽日去間公司interview，但冇公司名又冇講見咩位 唔知點好

食左屋企都有一段時間啦 想跳樓

唔好信

U grad

正常一定會講清楚公司名同職位
唔講嘅話唔妨好嘢

我hku呀
你拋我

好開心
終於有份自己想做既field既工叫我下星期見

恭喜
希望你見得成啦

8點先收到call聽日5點in

去唔去好

Offer 神

正常，怕你自己直接去見

你唔去俾個位我

冇野做咪見下，果陣我搵工都試過，要你答應去先話你知係邊間

經agent個啲好多時都柒柒地

去啦 快啲準備下

睇彩數， 跟左我家陣個agent 1年多d , double 左人工福利. 利申：IT 狗

一樣，好撚驚。
成日比HR問點解仲未搵到。

interview神
offer神
做下好心啦

又一個post
希望今日見嗰份請我啦

巴打,如果覺得而家份工好西既情況下。出去見份工係咪都冇蝕 (假設份工唔係自己好想做加唔知係咪好西)

睇左咁多個post個惘字仲要寫返啱，正皮俾樓主

我聽日都有得見
但無乜信心

【迷茫】
相似詞：迷離、渺茫、蒼茫
相反詞：明朗、分明
解釋：１．景色廣闊而無法分辨方向。如：這冰天雪地，一片迷茫。
２．神情恍惚。如：解釋了半天，他臉上還是一副迷茫的神情。

【迷惘】
相似詞：迷惑
解釋：困惑而不知所措。如：年輕人要立志奮進，不能老陷於歲月的迷惘中。

有冇人教下
D人見工問點解唔搵到新工先resign
可以點答
利申 上一份工輪更

我冇乜興趣中介
連咩公司都唔知

我有兩份都有問
好直接同佢分析返住工搵同裸辭搵既利與弊
佢地個樣又好似好認同

見工當攞見工經驗都好，見慣左會冇咁緊張， 又唔係話即請你，可以叫agent 問番見你果條友有咩comment 其實幾好，當然的確係會係咁煩你

咁你點解釋利與弊?

我唔會去

好明顯迷惘先啱

個理由係因為份工唔係自己想做?

你如果返緊工即係要請假啦
梗係想做先去

想問如果做Account Executive，對將來marketing 嘅career path有冇幫助？
AE會唔會好難轉工

返住工咁搵工當然可以避免左個空白期
但始終interview要拎假 同埋拎假去見工有啲唔負責任
加上大多數公司請人都比較等人用
要一個月通知期變左獲聘機會會細左
辭左工咁搵工既話可以避免岩岩講既不便
但就真係會有左個空白期
同埋保證唔到自己幾時可以搵到工唔太好
兩種方法都有好有唔好
所以我辭左職搵工都有keep住返pt
一黎係唔好比自己停落黎
二黎pt既時間比較易安排去見工同通知期短好多

咁講囉

其實直接話多野做
如果請假就會麻煩到同事
咪得

PeopleMxxd Consultancy呢間agent有冇巴絲見過工？
評價如何？有冇伏？

Btw今次間野又係要人自己填好form+準備哂啲證明既coy拎去 咩而家咁多公司興咁做

唔係話想做到求佢咁囉。始終有啲job duties自己唔係咁岩。都係繼續邊搵工邊返到試用期前了

有個中介搵我
我對份工性質冇咩興趣
勝在人工好番五日
諗緊玩唔玩下試下in

係 懶撚到仆街

我之前見間間都要咁

出面影印 你冇副本佢都會幫你印

有offer既話，印埋比佢條氣都順d
未有offer既話就睇下係咪大公司，細公司真係屌佢老味

我嗰陣喺學生證臨過期之前，返去library印定一大堆

留名

係 嘥哂我d錢 唔請我不如還番俾我

連張證件相我都想拎返

唔正常喎
正路會問candidate對個vacancy有冇興趣
有興趣先會同hr apply，hr都對知candidate有興趣先會叫安排interview
去到叫個candidate去見工果刻基本上一定知道間公司咩名同見咩post
否則只會浪費大家時間

你答得make sense啲就得，都係話方便見工唔洗成日請假，亦多啲時間去prepare interview

返左份新工3日，已經好想resign 屌

會唔會諗住做到試用期前先走

建議即走
第一印象唔好多數真係唔多好
無謂嘥時間

應該唔會辭職住，呢排我果行唔太多opening，會keep住睇下有乜opening，keep住見工
不過黎緊可能有個2nd in，見得成即走

唉，搵左成個月啦..都無offer

有冇奇蹟呀 有offer 實還神

啲人好閪 ？
我今日準備第一日返新工
好緊張

真係越搵越頹 send咁多email都無回音
又唔甘心降自己價
明明係呢行做開 點解一個機會都無
仲要病埋

今日第一日返工 咁係返9:00 我啱啱就返到公司啦
點知差唔多大部分嘅人都未返到
諗起以前間閪公司 每日返工都要我地早30-15分鐘到

interview神
offer神

唔駛準時返既工多數都要ot
利申 返緊個份就係咁

啱啱做完sec in
要講普通話，講到一舊屎咁

Hays啲agent一聽聲就知係臭西番書妹

offer神

interview神

第三日啦
快d打俾我啦

offer god

呢度同事好討厭

見完 過兩日個AGENT同我講間公Ｃ仲想見多一兩個先。。
係咪已ＧＧ。。。

咩工，要大學生嗎？

日日都有interview

有無做Marketing 既巴絲係到, 好想轉工呀，做緊In-house 近排send極CV都係得一個interview, 仲要收左皮

普通文職。
first in 問過，見我嗰人話其實唔需要用到
不過sec in 又話幾重視

今日見工過到dept head , 過唔到hr

做marketing多數係咁
因為會ot到2046

可唔可以唔好問我點解想做呢份工

想有offer 同interview

今日見agent, 睇下點

之前做傳媒。 想做番傳媒的工,但唔抗拒轉行

入黎取暖 岩岩加入失業大軍行列

但冇offer
晒車錢 又攰

我都想問

屌你老母
利申： d女好好j

乜hr有say架咩如果dept head已經話左ok?

agent 咩工都會塞比你， 工都冇，哂咩時間， 基本上hr 會睇左你resume 上會叫agent 叫你去見。

即in即請
但係有無爸絲知海外投資難唔難做

無人脈
佢都預我係junior
想係好似去r 外國supplier好難

又一日屌你老味

部電話壞嘅,唔識響

話咁快又一星期

係咪空白期越耐就越無機會

垃圾電話就聽咗幾個🤷🏻‍♂️

做緊in house 唔好？
利申 想做mkt

認真 有無邊間AGENT係好D?? 雖然我都唔係好想搵佢地幫 但好過慢慢等

細公司得十幾個人 但係見到佢依半年每個月都會出ad請文員
感覺上好似伏伏地
不過in果陣佢話唔會有OT 個個都係準時或者早收工
接咗offer但唔知做唔做住好

今日收到OFFER
多謝INTERVIEW神
多謝OFFER神

有d工我未夠半年先in過
當時冇offer
近排見佢又再出post
我apply 佢又再打黎俾我約我見工
見唔見好

In house 係輕鬆既, 起碼我個份輕鬆，但都想轉工加人工嘛

成條team都戇鳩

屌 又俾人嫌三嫌四
點都有野嫌架啦仆街

響 啦 響 啦

無聲CUT線CALL

Same here

車錢都蝕埋

IN都未IN就推?

Miss左hr電話
佢五點幾打黎，留左言
如果我第二日先覆返佢，
應該唔會太遲？

唔會

Agent有咩所謂
自爆啦

有得in唔等於請
就算話請你先考慮推唔推都未遲
In 可以攞下經驗

琴日見個份我收到offer了
但聽日個份如果請既話個offer會更好
依家仲諗緊take唔take

一日未簽一日都唔驚

好似呢排暫時都唔忙
個個搭正準時衝去收工
但下個月會有event 應該要出business trip

同埋公司d人暫時都幾好
Lunch 請食韓燒

你之前cs quality嗰份係上佢個網定jobsdb apply?

有無人去過recuritfirst 呢間agent 公司

星期一in 完到今日都未收到call
求下你地打俾我啦 好撚想做呢份工呀

講真， 無，間間差唔多，但我覺得搵外資既好似好d, 但如果係鬼佬打比你通常都係伏，同留意有d 合約早走有penalty.

完約前走

上佢個網
佢個ad好似叫人上去個網申請

但係係我本身想入個行黎
話左聽日覆佢

第3日啦快d打俾我啦

Byebye la

好忐忑呀因為聽日仲有一份要見
如果聽日個份請會起碼多1k人工
但又未必會請嫁嘛

我上星期一 已絕望
唔知衰左咩野

日日都有interview
但無offer

又邊間呀

開完post就有岩自己既offer了
大家之後記得搶住開post

event公司？

面試面到好攰
但革命尚未成功

Apply左兩份工就訓左個晏教 廢青日常

搵咗成2個月都無有OFFER，依家踏入第3個月
中間推過2份

依家諗返好傻仔

offer 神

有無人轉行? 20到尾由低做起?

知shipping coordinator 做咩架?

有得推offer

Dept head 直接同我講你ok 架喇，見埋hr 先
一見hr 個hr 西口西面

通常即係過唔到dept head
留返hr做醜人

係囉 其實通常都係Dept head話事架
Hr係循例見下架咋

你ok架啦，可以返去等下消息先

唔係呀 Product design 公司 但業務都算幾多元化
有好多條line

clerk仔

是日interview god offer god一拜

2份諗真啲都唔啱做。
無謂返一陣又要搵工。

戶口無錢啦。

唔大掙扎？ 巴打之前撈開咩？

Interview神

做緊份office尻工 好想resign
但係又唔想裸辭再搵工
之前搵左好耐

終於有份唔差既工有得in下
不過靠agent既

點解要做shipping

offer神
interview神

琴日miss左電話果份打返黎
屌比佢嘈醒
話想問啲野，點知即時phone in埋
話有消息再通知我
咩準備都冇講到一舊舊舊

Shipping 好差 ？

呢行都幾窄 識人做呢行跳槽 見工個department head同佢開過會 又有佢女朋友fb (又係做shipping

你要高人工就唔好做啦
Btw你可以睇下格離個post講物流入面好附相關資料

咩公司
如果無經驗 你覺得易唔易請？

Offer神

Offer god please

見工就多
Offer就冇

I know that feel bro

LM

又想辭職

見完覺得自己好垃圾好無準備 唯有下次再戰

見都無得再見

雖然都打定輸數
不過循例拜下offer神啦

俾我得米啦好嗎

做hr個範 ，3年左右經驗，發現我唔中意成日對人既工作

睇返shipping原來係跟單，人工低又行窄

好想轉工

人工跟唔上同期

見到唔想見既感覺

啱啱second in 完
有幾題答錯之後佢講反答案俾我聽
是咪收皮?

好想逃避現實呀！！！

又到星期五啦
電話無響過，Email都無收過
非八大degree 寫12K
係咪要寫9K - 10K先有機會

已放棄本科

岩岩收到agent話有份工叫我見
但佢係電話到又冇講清楚係D咩
EMAIL SEND黎連去IN間公司名都冇
我check完之後見係間叫 Act XXXXXX既金融理財
再check下發現原來係under FW
咁其實係咪即係保險狗

會講返答案俾你知其實已經好好
就算衰左都起碼叫有野袋走

30份左右,得兩份有得見,但都冇消息
前兩日有agent話幫我apply兩份,依嫁仲未有消息

有offer喇
雖然唔算最鍾意但照做啦

恭喜巴打

希望唔會再喺呢個post見到你

恭喜哂

你記得我之前咩事？

感謝offer 神

16 grad
銀行得返三千蚊
希望快d搵到工
上黎抒發下...

唔記得 但你老是常出現

祝你都早日脫苦海

今個星期in左8份工
真係人都癲，本身15年畢業，
做左1年傳媒，之後去左3個月旅行
今年6月開始搵工，途中收到2個offer，
但一個就返overnight shift，一個就返5.5 day
搵一份5天工作嘅工真係咁難咩

一星期in咁多真係想癲
我個個星期放假都見工咁滯都就癲
冇休息咁
就黎過三個月試用期

過左就可以唔駛咁急搵
反正到時都一個月通知

裸辭完見左兩份工，有offer就即刻狗衝左
都唔知啱定唔啱

揾咩類型工？

見兩份就有offer

正式收皮

啱啱take咗offer又有第二間2nd in
點好

如果過左試用期都冇其他offer
我會做住先
休息一排唔搵工住 太攰

Confirm左offer了
希望唔使再返黎依度
各位共勉之

連我 我一大喎

我有撚排

congra

去埋個2nd in
咁好彩有埋offer就take

入黎跪求offer神

啱啱in我條女好gfable

幾時有offer

今星期又完結
只有一間約左interview
一定要請呀

我真係好憎見工
所以係見到d我岩哂條件既先會send
岩埋都係send左6封

一個月去左14次interview
覺得自己開始有啲bipolar

態度正確

返咗一星期 想quit fg

點解？

人工係ok
但boss西 做嘅嘢西

無interview

巴打
我都係試用期內想走
你點請假見工
cv 有冇寫做緊嗰份

點解我仲未有OFFER
取暖！

冇寫 我返shift嫁

屌 same here

你份工點樣？quit 唔quit好？

而家有offer 13k 5.5日 真係好玟奀 但照take住先 冇錢開飯

有無人試過簽咗約唔返工

有第二份in?

求offer 神保佑
下星期都無電話就過通知期架啦

係咁既意思咩
唔係點都要蒲下頭咩

2nd in 真係得先算啦

尋日見完一份 冇經驗壓到13k 9-7 想死

超級難
年半前 做緊份冇前途冇野學人工低既5天工作
走左以為果行缺人冇人做有經驗慍工唔難

點知慍幾個月見左2X份工
要shift 5.5-6 day 勞工假期果D 見親都請 有D比到高人工
5天9-6 得2個offer, 一份低人工 一份合理人工

之後take 5天9-6個合理人工offer
點知5天9-6係 9UP
成日OT 到8-9點, 星期6日 假期成日要返工
之後頂唔順走左

再見左1X份工
一樣啦5天9-6冇offer 其他見親都請
甘又過左半年
死死地氣傾掂數返果個冇前途冇野學5天9-6舊公司做
只係人工升上合理人工
為5天9-6放棄前途

最後結論慍工唔難 慍份高人工慢慢都會慍到 慍份5天工作9-6合理人工超級難
仲有住新界西既我覺得
5天工作9-6新界唔洗諗, 新界同區既工基本唔洗比5天工作你都大把人做
距離新界區俞近俞難慍, 距離新界區俞遠俞容易慍到5天工作9-6
作為廢青真係冇本事返甘遠

如果唔做你就事先send個email打個電話啦 first day no show真係blacklist你

上一份人工OK,但返6日-5日成日ot又放勞假
最近搵到呢份人工雖然低啲,但好在返5日
失業一年搵咗成年工,而家呢份算係咁
有offer嘅都係西工多,返5.5-6日都有offer
但5日嘅工又少又難搵到
btw巴打係搵、咁、越 唔好打5P字

室設 學徒
冇底
想學野

之前份工返左一星期就quit左
依家搵得好迷惘
Jobsdb好似無乜consider fg既job...

之前係返開咩工
我公司黎緊好似想請人

係一間西公司返廠
你咩公司？

自己品牌公司 類似product design

好想quit 但又唔敢quit fg

依家喱刻有咩輸 依家仲可以任性
唔中意無謂曬時間

搵左個半月一個offer 都冇
覺得自己是0
我搵本科既工,依個半月有請人而睇落又唔伏既工都已經send過晒,但都係冇人請,係咪已經可以轉行

啲公司keep住出ad,但我send過去又冇得in
有幾間有得in,但in完又係冇消息

唉

唔好放棄啊

同巴打一樣
明明呢行做開 send咁多email都無回音
幾年前啱啱畢業都有幾個interview啦
又唔甘心降價
真係想轉行

巴打諗住轉邊行?
冇技能可以做咩行業?唔想做飲食/服務行業

唉屌。都接近返左一個月新工。但日日都掛住舊個份工

[member]想問下各位巴絲
會揀一份冇前途既工做住一年先, 定繼續搵工
前者5 day 12k double pay 7AL

利申:fg, 過往亦冇文職經驗[member]

要睇經濟壓力有幾大?

連揾pt 已經in左muji 68 giordano嗰啲都無回音 下個禮拜in U記

19 啲。做住先。中途有offer即走。做到試用期前頂唔順都走

得返一星期通知期
求下你地打俾我

做苦力囉 選擇真係唔多
去下招聘會 搵d唔求學歷嘅搏下

offer 神 interview神

希望星期一有offer 或interview

有冇巴打做過怡中航空(Aircraft Services Coordinator)?

人工幾多? 係咪好辛苦? 前途如何?

利申: 今年FG

之前first in 見左部門主管,星期一second in見HR,乜唔係通常見左HR先見主管架咩?
我個行好多工都唔洗見HR,通常見HR有乜例牌會問.

offer神

請咩post

試過，我未到返工果日已經打去同佢講都係唔take個offer，佢都吹你唔脹

Interview offer god

聽日又到星期一

同問

interview god

又見工 又得個見字

有份學校工星期五返，但我聽日想聽日推左佢

interview god offer god

返新工唔夠一個月想請假見其他工想請假通常用咩理由好？
直接病假好似唔使煩

病假係最好既理由

各位加油

好緊張 聽日第一日返工

聽日又去見，見完咩都冇，冇晒mood
Offer神 保祐下

最後一星期通知期
求你地打俾我啦
請我既話我願意食一星期齋

今年fg
返咗新工2個月
返去冇咩野學到
做文員咁
想走

返咗一星期都好想走

好多工都係咁

Interview god offerson 是日一拜

Same 出緊去見工
真心見到好攰

interview神
offer神
幫幫手啦

去緊簽約
下晝有份2nd in

搵份岩心水既part time都咁難..

Interview God offer God
Send左好多封都無回音

又係時候睇搵工網....
真係冇咩心機

不要再說了。

真係有interview
幾時有offer

今日心情好差
又炒左個interview

上星期簽左約，但想推左佢再揾過份有冇人試過簽左約未正式返工之前推左佢

搵到但要挨 邊樣痛苦d

上星期四收到email約我今日見工，畀咗幾個時間叫我揀，話我揀完佢會再send多個email嚟confirm.
我即日覆咗佢，但係佢到今朝都未收到佢果個email，所以咪打畀佢confirm下，點知佢話manager 出咗trip
其實佢係唔想interview我定點，啲公司請人有時真係好冇交帶

無問題，照直講

又一日 搵到好頹

又話最遲星期一通知我
打比我啦

上兩個星期 quit 工，仲未搵工

朝早簽完張約
而家等另一個interview
仲有兩個鐘

隔左一個月 份好想做嘅工終於叫我second in

今個星期就係最後通知期啦
大佬呀真係求你地打俾我

隔一個月先second in
大公司？

好大 我send cv同first in都隔左一個月

等陣去interview 希望唔好又陪跑啦 心好累

In完入黎跪求Offer神顯靈

準備好啲

對

Offer 神

上星期三send CV, 星期四朝早就去見工，依家好心急想知道得定唔得，好唔好打去HR問下？
但係先隔咗兩日，HR會唔會覺得我很煩膠

會 而且打黎都無用架啦

星期五見完好想收到offer

兩份一個月前apply 既工打黎見

有offer在手in得特別有信心

Hr串到仆街但我見招拆招

分享下心得

冇野做多左機會同屋企人相處
一得閒，佢地就問：
諗住搵咩工呀？
想做邊行呀？
搵緊未呀？

之類既問題，好唔想答
答完佢又對住啲親戚大肆宣揚開去，驚死冇人知咁
好討厭

唉一份唔求技能嘅苦力工都唔請
真係好絕望

加油

其實都係challenge 你cv既野
由點解讀呢科到每份工都問
in得多都係答啲標準答案

最後問你點解覺得自己適合
同埋有個經驗多你一倍既人
點解揀你
同埋記住講到自己好想做咁

不過佢副嘴臉真係好難睇

你做A就問點解唔做B
痴撚線
我咪講到自己從一而終
唔係呢個post唔做

interview神 offer神

一日又就快過去
始終都係等唔到電話
offer 神保佑下我啦

日日起身就同老竇老母對望
唔知幾先可以脫離依種日子

父母都退休?

乜大公司會耐d架咩

Hr咁大權力左右到請唔請一個人
佢地係咪真係有料架

上個星期三見左份
仲未開Offer.
灰色霞下夏中

每日等電話的感覺好驚呀

越大越耐
除非佢個位好等人洗或者流失率大

根本佢一定搵到位入你。

試過有個人係咁問。我答A，佢就問點解唔係B。我答C，佢又問點解唔係D，我答E，佢就話我說服唔到佢。
之後我一句︰「其實我無諗過要說服你，我只係答我心目中覺得啱個答案。我相信每個人對同一件事都有唔同睇法，大家有共識當然好，但有時真係無可能完全一致。譚志源當日都承認同林鄭月娥係推銷政改步伐不一，所以問題唔大，最緊要大家出發點都係想做好件事」
當然無OFFER

老母不嬲冇做野,老寶上年大病完就無再做野,間中返下替工咁

根本條友唔鐘意你 總有位會challenge你

之前有睇過下,但會LAG機...
但我睇youtube之類又唔見LAG

我鍾意你最後個答法

咁on9既hr都有

有d hr好鍾意不停問不斷問 問到你答唔到為止

咁佢地就會覺得自己WIN咗，好有成功感

same

佢講到好實..攪到我好有期望

唔好信啊 呃人㗎

點講到好實 我果個都講到好實

目的一係壓價 一係想你知難而退
通常hr都唔係大粒野點敢趕candidates
如果你見完line manager 佢覺得你啱 hr出嚟趕客趕走咗個candidates 你估佢會點
做下醜人啫
好細嘅公司另計

佢講到諗下人工點開好 (因為Sales 成份.會有佣)

我見完hr 先見department head

無電話既一日又過去了

我都係星期三
同我講晒返工嘅野 人工福利
之前同巴打先討論完 講得咁詳細其實都無行
成日比假希望人

等左三個月終於收到電話有得in
求元氣彈集氣

3個月第一個call?

唉....唔通真係無希望

係呀

大家in左幾耐

加油 好好準備

in 左45分鐘左右
唉

今日in先有人用模擬對答 不斷challenge我
點答好似都唔太like 唉 當我唔好彩

今日掉轉啊
已經in完line mgr

好彩今日個個無閪到咁
無問撚到你答唔到先收口

好淆 其實唔係咁符合佢出嘅條件
apply博下點知真係有得in 都唔知會點問

same
in左成2個鐘得個吉
見哂hr同department head

2個鐘

Hr狗話line mgr初步覺得合適所以俾佢地再in
之後再研究喎
屌佢一開始啲問題我真係唔想答

之前手痕報左個1823客戶服務主任,點知有得IN
跟住上網睇先知係伏工,想問下如果無通知情況下唔去見工會唔會有事

好彩我係見一個
不過好失望 唉 本來滿心歡喜等佢開offer

效率促進組？
其實都係帶老母去返工姐

我試過3個鐘first in

Presentation加q&a session
Written test
再同個manager傾

Second in 都2個鐘

你地in咩post

我白紙,見D人話會寫花個REPORT,我之後想考政府工

想有offer都要取悅佢架啦
咁辛苦為乜呀 咪係為份工

我未見慣

見工 唔想準備 睇左少少公司資料
到時問公司野都有野吹兩句

唔夠headcount咪會in得唔差都唔請

其實諗住拎個title再捱一年出去轉工呢個諗法會唔會太on9?
今日第一日返新工，仲有個新人一齊返，但係佢坐左個半鐘就講環境大逼，覺得份工唔啱自己，之後就即刻交野走人
到食飯個陣啲同事話呢個新人走得好，上黎坐陣已經心知不妙，早走早著，果刻我猶豫緊。係咪中左伏？
但無理由頭兩個禮拜都未過，都未清楚真係要做啲咩，咁快就認為唔啱自己？食飯期間得得知流失率好撚高。

好想有offer

offer神

interview神

有d好笑呢個原因

我都有份in左3個半鐘但好似都冇消息咁

睇多一兩日 真係唔對路就走人

唉 我都放唔低之前見既工，冇消息，冇奇蹟

係
我最初係位到都笑左出黎，但之後過左陣同食飯，覺得佢好撚醒

其實你班同事覺得份工咁差，都一早走咗啦
只係佢哋覺得條友咁早認定份工唔啱自己
好過教佢做晒啲嘢先話要走人

我公司前排有個人返咗三日工走咗
原因係公司太靜

一個係做左好耐，繼續返係因為好近屋企
一個返左一個月，都係話未知，但之前好多人走同走得好快，啲野好亂

我都想走
覺得公司制度太奇怪

但佢好當機立斷 唔做埋今日先遞

巴打邊行同返左幾耐？
我其實想試多一個禮拜左右先決定

有無人做過pt無印 係咪用walk in方式都有得撈

如果人工地點人事方面都係可接受
我覺得可以再坐多一排睇下點
同埋有啲人可能本身有其他offer，上嚟睇下環境
覺得少少唔啱就即走

係，返9點，返到office得幾個人係度，未有人比嘢做，佢去完洗手間，飲下水就話走
其實間公司我都覺得有啲伏
我知實會ot，自己唔係唔願意，但覺得好似比佢昆撚左咁
佢最初打黎同我講左3次收6點，今日個人事走黎同我講話我地係收6點半，約又未簽
做個啲野又好似同本身in份工既性質唔同

我公司都係
有人當年為咗上位搞條term出嚟
將啲嘢簡單複雜化，又要人哋跟足佢哋嗰套去做
但同上司傾，講到明就嚟會改制度叫我忍多陣
話改咗制都仲係覺得唔啱嘅，到時先走

人事有2，3個都接受
地點由屋企樓下出發15分鐘左右到
人工，我就真係唔知了，白紙，唔清楚係合理定低左少少

做左就兩個月
打算搵到先走
最好當然試用期內走到

點見工，照請假？

請病假。理撚得佢

interview神
offer神
好想聽朝一早就收到hr電話

Hr係狗工，閪人

Fg 返左一個月office覺得有啲迷茫 唔通要一世屈係到 ？

出發見工
希望唔好講兩句就耍走我

距離last day仲有2星期
但0個interview

做香港人就係咁

屌我都好撚驚雖然而家仲有個零月時限俾我係度磨

Interviewson Offerson 是日一拜
聽日second in一份興趣唔大嘅工

見完
要written test
之後見，夾埋個半鐘
我問佢佢先話有消息會係兩星期內通知
感覺唔會請 雖然又冇challenge我啲咩

Offer god

雖然機會渺茫
但都係拜下offer 神啦

終於收到正式offer
我由3月頭搵到而家
見過幾份都話positive但冇回音
亦都寄過無數封email冇回音
終於到我收到offer

祝呢到所有巴絲收offer收到手軟
比d好運大家

想收多個offer呀 offer神

我apply咗先施telesales 個網就話no cold call 叫人拎禮品
on9我去in都話乜乜有位
但全程問我地做唔做sales同派傳單填問卷
話唔做佢叫你等消息
跟手佢打嚟話俾1個offer你 做sales
先施hr你呃到咁吔屎啦

係咪係深水埗見？

Second in 等緊通知 第六日了

d 金融集團 請 Customer Service Officer 有無伏 無工開 咩都想做住先
係個 agent打黎問我見唔見 我上網睇佢公司
寫d responsibilities 應該唔洗跑數既

屌有second in未

有個post長期出AD 2個月內應該都出咗7,8次
我就send咗2,3次
今日佢再出就寫明只接受HD graduate

一齊拜

唉..見到佢keep 住出post 請人..
點解咁都唔比offer 我?

仍然迷戀緊上星期in嗰幾份 今個星期send唔落cv
求下你地比offer我

一樣.仲等緊上星期份工既offer
到底我要等幾耐先死心???

而家見到其他job ad硬係有比較覺得差啲所以唔想報
係度齋等

死無對證係最慘

send 左 CV 三個月先叫我見工
其間我仲見佢係咁出 job ad

我誇張啲,返左一個月新工日日都掛住上一份工

好難入

仲未有second in

係咪h字頭

係咪有寫咩application deadline嗰啲

比假希望係先最衰.
我依家好似當兵對住D 娘娘咁

都繼續Send 啦.
唔好做樂觀的人...

冇

唔係

一陣去見工
有冇offer都好
希望快d見完
唔想等好煩

我都返緊工
嗰份又要 shift
唔理佢算

有冇人send過application 去in馬會/房恊嘅工
係咪要等好耐先call interview

想問下啱啱in完一間等通知
另一間打黎叫我in(急要人)
係咪應該in埋再決定

當然去in
等通知 又唔係有offer
就算有offer 都可以比較

搵左差唔多大半個月
都無5得個見 完全無回音

早知唔祼辭

有時見完工
又唔太想做
會寧願冇消息
唔洗苦惱做唔做好

啱
仲等緊想做嗰份既消息
希望唔好係白等一場 我受夠了 加上已經冇咩工好send了

有早知無乞衣

我都裸辭後依家後悔.
但唔緊要啦.都辭咗.向前望啦

都唔知想做咩工
成日都會覺得
份份工都有唔好之處

其實係
我淨係想入到想入嗰行+公司文化唔好太西+人工合理就ok
地點遠、要返shift呢啲我冇所謂

有間野呢頭sd cv,過左一個鐘就打黎約我聽日見
但睇job ad冇話係返5日

不過都係見下先算

一係太忙
一係悶到出返黎搵工都冇競爭力
一係同事唔好
工冇完美

唔裸辭仲難搵呀

去見工

快d見完就好
愈坐得耐愈不安

你又啱..無時間去見工

唉做到好撚冇心機
Senpcond in 左兩份都冇回音
好灰，好撚想喊＜＜積積埋埋

4點半.今日又落空啦

又一日

15分鐘就見完 很好
冇希望
成日問人有咩難忘經驗
都冇 點講

最難忘未見完都唔請

做野果度 冇 真係冇 諗唔到

呢條真係難答
我都係，做來做去都係果啲打雜野，好難講邊樣難忘
一次最有成功感既經歷又係

根本就冇難忘事
求其講完都覺得好普通好唔難忘

不斷問經歷
輕鬆得黎冇經歷
都唔知好唔好

我搵到5.5日都照殺
但就算係6日工send完都冇回音

如果係自己想做既，我都照殺
但我岩先google間野，發現好多負面新聞
雖然都已經好多年前，但都係搞到我唔知見唔見好

Btw巴打你係轉行？

Fg

之前搵過一份室內設計,佢冇寫明返幾日,但去in果陣個老細講到差唔多24小時on call,成個project 都係自己一手一腳去做,如果個客星期日要見你你都要返,我開12-13k都冇消息
都已經去到咁低賤都係冇工

呢排d工都好似唔多掂
好彩仲未祼辭

有見工
但次次interview都衰
好撚難答d問題

聽日second in 求保佑有offer

想攞多個offer呀

每次見完我都會返去諗下果啲覺得好難答既問題要點答先好
總算叫做有啲野帶走比自己準備in下一份in得更好咁 加油

呢份你寧願冇消息好過.....
過左暑假應該會好啲 大家努力

裸辭兩星期搵到工
仲要成個package都好左

唯有係咁啦
祝巴打都早日搵到工

都唔係吹唔吹問題
係即時作唔到
宜家都要諗

恭喜 沾下你D 旺氣

啲公司見你一個月通知都請個短時間內返到工既人先啦
點會冇關係呀

依度我估有一大部分係soc sci, sci 依啲乞食科朋友

同埋裸辭先可以狂in

裸辭狂Send 中
之前返緊個人懶懶閒

有工作經驗既人多數都要一個月通知
好多公司都唔介意等
真係好急既最多buy out張contract
反而有啲公司會問返你做乜裸辭

請問係咪可以入黎拜神

巴打係室設撚？
我想入呢行

都講過啦 成日驚人問點解裸辭
根本你識present既就唔會驚佢問
係resume度寫明一個月通知期？
工都冇得見呀唔好話有offer

我唔係讀室內設計,讀展覽設計
但想入室設多
搵左室設半個月有多都係無offer,
再之前就搵展覽,一樣都係無offer
我主要搵細公司多,大公司多數唔會請/連in都無機會
可能係我個portfolio唔好

其實真係唔撚使驚
咁都驚又唔怕請得太多假interview

加入呢個大家庭先
6月裸辭去學野想轉行
7月開始搵，見得1份不過有offer，但返太遠，佢又冇咩車接送reject左，最重要係多過上一份1k到
而家8月中淆淆地，好似冇乜新工咁

咪係囉 請假去interview又唔係實請
請得幾多？ 請得多就係人都估到去見工同公司有說話講
當你用AL 用晒都唔請或者搵搵下放棄咪盞浪費晒啲假
裸辭有裸辭好做住搵有做住搵好

啲公司最鍾意今日打俾你
一兩日後就in
點請

點為之ready個portfolio 搵工

我將個FYP擺落去
有啲同學就會擺埋其他project, 不過我覺得FYP做得最好,咁就擺最好果個算

做住先，keep住搵啦

寫一個月通知真係少好多工見

咁樣逼住請病假

呀呀呀呀呀
已經紫晒Link
人到中年想轉行真係好難呀

大過30?

Cv寫左一個月通知
星期六send出去 今日收call
約左收工後既時間見 即係代表有排ot
不過好過臨時臨急請假
對上一次為左唔請假 特登約左朝早8點in
不過見工果到地方偏遠 最後都10點幾先返到公司

利申 最近2次見工都有人介紹

我見過好多份工都唔會因為一個月通知所以冇得見，好想知你做開啲咩工

我諗點都有多少discount

仲有根本唔洗寫自己要一個月通知
你份cv寫左自己仲係在職既話人地call你去in自然會知架啦。

都係果句，一間公司係要請一個啱既人，自然唔會介意等或者buy out contract，如果淨係請即刻返到工既咁證明佢對呢個vacancy既要求都應該好低下。

最重要係請假見工煩

魚翁撒網式見工咪煩，一星期見幾份，咁實冇時間
呢啲通常fresh grad先會既

其實我係覆緊佢話啲公司會prefer請個通知期短啲既人，我係唔認同佢呢點，同請假見工煩呢樣野係冇衝突

垃圾文員仔的確唔及連登仔咁勁呀
個個都專業人事高薪厚職
何不食肉糜

如果一間公司真係求其請條友，最緊要夠快返到工咁求其，證明左一係佢人手嚴重不足，一係就佢對個位根本冇要求，唔求質素只求快求就手

Btw唔通send親resume人地覺得唔岩都會間間公司打比每個唔岩既人咩
唔好意思呀你通知期太長啦我地唔會搵你見工嫁
Apply左份工但冇interview可能有好多原因
Resume寫一個月同寫one week/immediate收到既電話數量爭得遠
自己都估到咩事啦
不過可能真係有人apply每一份工都有得interview既
咁先會得出中唔會因為通知期而冇interview既結論

我上面其實講左，係睇間公司對個位既要求架啫。
睇得多openings其實唔難發現通常係JD打immediately available is preferred唔少都係啲垃圾工黎。

未過 差少少到啦

垃圾工就唔係工 你個啲先係工？

我有話垃圾工唔係工？你講野都幾九唔搭八

想轉邊行？香港好多行業都唔係太好做

咁你就可以完全否定通知期影響interview既機會既可能性？
初初講你又唔信 到有人出黎話覺又話係垃圾工

我邊度有完全否定？
係你自己完全肯定人地會請通知期短果個喎
不如你睇返自己講過乜啦，#535

仲要串柒人地畀粒膠人。

我覆你係話有工作經驗既人多數要一個月通知同大部份公司唔會介意
咁叫完全否定？

我做緊 要半年試用期先有AL
已經想走
如果走個日係半年多一日
會唔會岀AL啲錢比你？

應該要？
我自己既經驗係會出

咁你見幾多份到

因為一過試用期就要一個月通知先走得

要出半年多一日AL錢畀你

咁我幾時又講到一個月通知肯定唔會請先?
我係話拎個一個月長通知期既人同即刻返到工既人比
即刻返工既人機會大好多啦
有工作經驗既人冇公司等一個月大撚把
不過你覺得係fg同垃圾工先會咁姐
有時未必係會因為通知期所以唔請
不過有啲人就揀唔理 照做住搵
有啲人就唔想因為咁所以辭工先搵工
不過唔知依度有幾多人做緊或者apply過你講個啲垃圾工呢可

OFFER神

今日見到個人散曬
聽日繼續見工

見工見到好厭
但又好想離開宜家份工
幾時先可以擺脫
份工唔算辛苦
但自己唔鍾意就好難捱

聽日second in 希望有offer

我最想做個份仲未有消息 明明in得有文有路
個manager 仲笑笑口

如果有份工比左offer你但你地想睇埋另一份先你會點同講hr講?
利申:冇offer 純ff
拜下offer神先

我都係 仲問埋我幾時返到工洗唔洗去轉旅行先

要解釋我已經解釋左

係公司層面，要請個合適既人根本唔會睇重通知期
係員工層面，根本大部份人特別係有一定工作經驗既都係做住舊果份工再搵

當然有啲工嚴重唔夠人或者是但請條友但求就手

不過你係都要話啲公司好重視條友即刻返到工同埋大部份人都他裸辭轉工同現實相反根本冇得討論

大家都冇stat係手，不過香港就業率不嬲都好高架喇

咁你話係咪係囉
你話緊我係都覺得有關係個陣你夠係都覺得唔係啦
由頭到尾我都講緊我自己覺得會影響
你就覺得我講緊一定有影響
事實上咁你又點證明係一定冇影響呀？
除非你做過好多間公司管理層或者hr?定做晴報？

唔好講其他 係依度post打等左幾個post
起碼有3個巴絲係resign搵工
不過你個頭盔咁厚 佢地肯定係少部分人黎啦

Take咗先

我exactly 係咁啊
已經簽咗約
幾大都買個保險先

有經驗係咪見幾份就搞掂

會照見 然後同人地公司hr 大大聲講 有offer
睇佢有冇心搶你

其實有經驗 知行程
見工前research 下 知咩料 傾一傾 啱就合作
唔會乜工都見一餐 相對見得深入啲唔係大數量見

唔關事啦
你無咁上下經驗用呢個flow無用

點會咁戇鳩
我反而話有offer但無take
因為想做xx多啲（其實take撚咗）

啱呀 冇經驗就如同乞工 吹都冇得吹 比啲19hr 屌打

我祟尚見工講真話 少啲咁假
純粹個人興趣

英國心理FG, 完全唔知番咩工

諗緊抖一年做下PART TIME之後報MASTER做本科

定係直接搵份FULL TIME 過一世

好矛盾, 日日食屋企好唔舒服

英國心理FG,冇咩工種話想做

畢業後日日食屋企個心有D UN住UN住咁

諗緊做PT一年後報MASTER做本科好

定係直接搵番FT 就咁一世

好矛盾

Offer神 比offer我啦
雖然知機會渺茫

加入失業大軍

Interview god offer god 一拜

完全唔知做咩好

直接英國發展啦
香港psychology都爭餐死

唔想留係英國

有能力真係寧願喺海外過
master又唔係年年開
即係要儲返相關經驗先有得同人爭

香港又無制度得學會,政府又唔多理

但我唔係讀設計

其實年齡既影響係?
除左公司會考慮你外，我覺得個人既感覺都好重要，例如又重低做起，心不好受

Second in完等通知個感覺真係好難受
已經一星期了

想轉Digital marketing 相關

唔係 係因為想轉既行業同之前做開既無乜關係
又無學歷又無經驗
所以覺得依家起步太遲 份份都要有經驗

今日剛好一星期 心已死

個hr話會好快通知我，但

我有工返啦
過d好運比巴打

諗返起琴日見工，我主動問佢佢先提工作職責，然後我問佢會唔會要再second in，佢話要等兩星期通知，如果兩星期內都冇電話就即係唔請 聽落覺得失敗左，但我真係好想做琴日份工

痴下你D 好運

各位巴絲點睇大銀行半年contract工，主要攪internal external event
黎梗有interview 但唔知有無機轉perm
同埋仲搵唔搵contract工好

利申：17fg

岩岩見完1份 入到去個女人西口西面咁 唔知咩事 依份9成石沈大海

why

搵咗大約兩個月工 開頭都唔想搵contract工
怕用完即棄 但搵搵下都無咩消息 就連contract工都照send cv
不過我自己覺得搵一年或以上嘅contract工會好啲。
不過我見好多contract工都係半年/9個月
17fg

西口西面 無希望
好過同你講一大輪 無電話

聽日去教育中心in chinese education supporting instructor 應該開價幾多

我發現我send cv個到 send錯左
salary 講左 13k 但如果真係13k我應該唔會做
我係send第2份工先寫13k咋

份新工返左一個月都仲係覺得好hard feeling,睇怕就算個阿head好人都決定走人了

grad左兩年
做左一年幾物管hea工
上個月轉左間大公司做物管狗
做到無停手個人無曬心機想轉工
jobsdb睇又完全無頭緒 政府工又無曬回音

係特殊教育既教育中心

D公司好鐘意打黎就話phone interview 15mins...
但send 左咁多工 一時三刻都唔G邊間

多謝巴打應我，其實我頭幾個PO就係到，之後做野走左，而家變左失業JJ又返黎
我呢個階段可以話仲係嘗試緊，咩行業都想試，但就係無從入手，唔知搵咩工好，咁就過左一日，好迷惘，到底條路要點行

又一日
搵工搵到懷疑人生 怪自己廢讀唔到八大 搵office工都好難

巴打搵咩行業？

係 話問啲野，點知係phone in，
當下答到一舊舊

上星期見完一份工見左三個鐘
一朝過晒三輪interview

最後都無offer

我今日見完個份佢又係話second in既話兩星期內通知

大公司?

兩個大方向 一係fmcg/retail既mkt assistant 一係銀行back office 但都無回音

都幾大

當拎經驗啦 加油

發覺搵d 20K 嘅工interview已經係兩件事

巴打應該都係有料既 搵咩類型工

正常

考警察 vs 考督察
會計local firm vs big 4
retail banking (contract位) vs ibank perm位

同agent簽contract又同公司簽contract有無分別
拎agent介紹既contract係咪注定要跟agent簽？

利申: 17fg 搵左robxxx waxxxx 做agency

最慘係2樣都試晒
前2wk in個份同我講晒部門細節
已經唔信佢地....

希望在明天...
因為依家已經4點..

CS/account servicing

物管都咁多野做?
巴打做邊間?

點解唔留係HEA個間做?

CS原來20K

仲未有電話
又話positive好快會call我
屌你老母hr

我都想知有邊D非掃把CS工可以有18K以上
唔洗輪班既CS工有15K已經偷笑

見過兩份
一份係中環既高檔co working space
一份係某貴價家電品牌

做左3個月廢青
中間抑鬱過好痛苦
想做室內設計
本身唔係讀設計
有學下呢方面既野
但個人提唔起勁 進度好慢
去apply d 聲稱乜都唔使經驗既都冇回音
e+就快用晒積蓄
覺得自己好撚垃圾

我願意8，9k做學徒仔呀

點解唔比機會我呀

中晒呀我

Contract工人工可以跳得好快

識人舊年做銀行3個月contract
都係event，嗰陣14k再有OT同contract end bonus

今年年頭去另一間銀行跳到26k

高檔brand要求應該好高

做住pt頂住先啦
我都係用到差唔多盡先有offer
冇錢返工

agent contract：agent直接請人，再幫間公司做野，agent從中抽handling，agent contract通常係一年或半年而唔係perm ，公司可以隨時完約就cut人，又唔洗幫你買insurance，供強積金等等

公司contract：多數係perm contract，間公司直接請你，你會有同其他員工一樣既福利

不過都係果句，agent幫你搵工好多時都只係做中介，最後份contract其實係間公司直接請你，agent既責任係幫間公司請人。不過銀行工會比較多agent contract，最重要係問清楚個agent份工係咪間公司直接offer既perm位

咁係佢叻啫，唔關係咪contract工事掛

點做到

只可以話contract工佢哋走得密可以叫多幾次囉
如果佢第一份係perm，就算加人工都加唔到依家個人工啦

我想表達係如果冇perm工，做contract冇大家諗到咁差

未必有medical啫
強積金係咪都要供

強積金應該係agent供？

係
因為agent先係employer

做狗鐵舊盤所以多野跟到仆街 有時仲要做埋event
之前果份因爲係contract
續約果時覺得再做多年都無乜用就轉 點知一轉就仆街了

吸吸你d運

雖然返緊新工好地地，hea住磨下就一日
但係頭先有offer打黎
多5k-7k人工
5天工作但5日都stay係大陸，好難抉擇
如果佢上個月打黎我狗衝左

又一day

即係幾多先？大陸邊度？career path點？

想有多個offer
Offer神

多7K就狗衝啦

今日一個電話都冇....

屌你,咪做爛市啦
我讀相關科都好小有IN既機會,你無讀過應該難上加難
我自己都搵到心灰意冷,打算轉搵其他行業既工啦

今日決定搵返老本行
就有電話約見啦
但我真係好想轉行呀

我差唔多一個星期冇電話

返咗新工個幾星期 無乜野做要扮工好難捱
啱啱發現個打卡機整好之後 個時間遲正常時間6分鐘
即係日日都早走成7-8分鐘

有冇人有hktvmall mt消息

其實我想番工呀，俾份工我做啦唔該

有冇 production，
拍野嘅 job 介紹？
真心想入行

兩邊都同時搵？

係呀 轉行果邊真係無咩聲氣
唯有又返去老本行到摸下

佢唔會講明
但佢會唔請你

企硬

Same

錢多好事
但我覺得睇下自己頂唔頂到都係一個問題
有時錢少d但多自己時間又幾好

岩岩In完，已經唔想做
先唔講份工同我想像有出入，仲雖然寫9-6但原來一星期都有幾日要做到9pm
仲叫我遲啲2 nd in 按佢俾既Topic去整PPT Presentation

Reject jor 13k offer 5days
個日冇咩野
到今日開始頹到冇晒人生意義

咁大牌
大公司黎

Why reject

遠到pk 來回三個中
9-7 7al
個老細仲暗示我要做走一年先好走
佢一講我就reject jor
今朝訓醒又醒起我又成為廢青
頹到想衝去做譚仔阿姐就算尻數

廠？係咪大公司先？否則不了。

巴絲有咩濕尻文員 5days 9-6 急要人個啲
唔該介一介紹我
唉真係好灰

你本身住邊，返邊度？

唔想自爆
總之又要出村又要轉車
巴打返緊咩好工

Buying office 美資

我黎緊返工個份930-1800
不過都有壓我價

巴打邊行？幾錢？

淨講返邊度應該唔會自爆既
我做緊果行行頭好細就真係唔講得，好工講唔上，但我果行肯做起碼餓唔死

邊行
荃灣走去坑口

外資都好啲，廠麻麻地既原因係越黎越多廠北移，有啲去埋東南亞

大陸返工唔係個個接受到，你可以考慮埋交通時間(你係香港住邊都好大分別)，工作環境等等，自己權衡輕重，仲有要睇career path，不過如果你講exposure同學野既話係會好過文員仔

上年grad 都未有方向

我都係荃灣撚

Accounting firm
幾錢唔講啦比佢壓左1k
不過見假唔少就接左

巴打咩工啊

佢寫就唔係好難做
家電嗰份我即日過晒三round

唔算係大公司，而且In 小薯Post
只係未請就要整PPT Present 感到麻煩

interview神
offer神
求聽日順順利利，取得offer

每日一拜offer神
係咁in真係好攰 我想有個岩既offer可以停落黎

老細似係仆街
入到去有排受

啱啱先見到幾日前有人SEND EMAIL 黎約我IN

Agger

有2日做決定

大家覺得一份工 錢定開心行先

上星期一IN 完到今日都無消息
已宣布收皮
頹到開始連cv 都唔想再sd

點搵呢d
一直想試

好冇mood，但又唔放棄得，
又唔知死係邊，心情真係非常差

媾女都唔會個個up頭啦
堅強啲啦後生仔

I know that feel

me too

我星期四 聽日就一個星期
但都唔想send cv 好攰咁樣in法

女可以唔溝
工唔可以唔搵

人地女仔冇經歷過嘛

女仔interview 成功率起碼大三倍

八大文科
13k
屌唔屌得過

有工請仲想點

家陣個就業市道真係咁差？

八大文科

返緊文員 5.5日 9k
成間公司數埋我都唔夠10個人 除咗我全部都係做咗6年以上
有啲想裸辭 不過帶我果個對我好好 做野都唔算難
日日無OT仲可以早走
唔係唔好 但係咁嘅人工會想搵份可以由頭hea到尾嘅工...

9k

仲要5.5日
毅進就去考警犬啦做乜做文員咁慘

我16 Grad 有一年時間係做Pt同埋兩個月Ft
我知自己底唔太好 所以佢開9k我都ok住
之前地政st完要等多陣睇下有無機會Interview
我都想做警犬 但係我老豆以前做過
佢話就算比我入到去遲早都會出返黎 所以無考慮過

要啦

想知你地失業呢段時間，見工問起你地呢段時間做過啲咩，你地會點答

offer都ok, 要啦

上堂學野，去旅行增加閱歷

接 freelance 唔知會唔會過到骨，
當然都要有啲野證明俾人睇

冇就接幾單先

揾唔到工種感覺眞係好迷惘。諗到如果眞係咁樣一直落去，眞係無乎。每一次準備好，最後又落空。有offer又唔係最想要嘅嗰個，做落先知伏，又走。又返返去起點

就去一間公司見Helpdesk Analyst,嗌14k
12碼08:00-20:00番兩日放兩日,但google完間公司好似話好差

利申:Auxxxxted Xxxtem HK Limited

Exactly

好辛苦喎12碼，返兩日放兩日好似chok墨魚咁，頂得住？

12碼，shift, 得14K, 好低

我8大bba, 6年前fg得11k左右, 10日AL

我覺得都差唔多 返5日？

究竟返工學到野重要定開心人工又唔錯重要
好迷惘

要睇咩階段，後生一定是前者

人生係要中下伏先長大

title/關鍵字係咩
經驗係要相關定有工作經驗就得？
見你話以家返緊文員仔

Interview god
Offer god
是日一拜

巴打你指個offer ok既意思係個14al定係個人工

其實過試用話就話加500,但扣埋mpf就好似冇加過人工喎...我返梗份新工都糾結梗呢個情況。唔知到時做唔做落去好

人工同AL都okay, 始終social science唔係專科，出路選擇少

真係未試過搵到

個心理關口唔係咁過得到過完試用期=冇加過人工。不過其實都俾梗籍口自己走始終對份工既duties同人好厭惡

既然係唔鐘意份工同人，咁就走

lm
準備裸辭

終於有offer
大電未畢業 萬二蚊 會唔會做爛市

照拜下offer神同interview神

北角？太古？

中資公司
成間公司都大陸人
13k
其實我想做sales多d

是但一份CS工都有12-13K啦

一個星期啦 打比我啦offer神

offer神，快啲比個電話我啦

求個電話都咁難

咁多 FG 14日AL

今年調整左?

有無巴打有報過恆生個AML Analyst?

無call 呀，成個星期都無人約interview

大家空白左幾耐 定都係返緊工騎牛搵馬中?
初頭裸辭好爽 而家冇工返個人越來越慌

3個月

2個星期未夠已經好淆啦

last day未到已經搵到
放一個星期假就要返工

17 al 19k 感謝主

咩工

It

一星期多少少 但已經好擔心

但唔係搵到工啦咩ching 我留意左陣我地好似係同學但我搵唔到

係好事黎 唔洗好似我地咁淆

恭喜巴打
對比而家份新工得7日al。都唔知自己發咩神經揀左黎做

依度有無人唔係u grad

無u grad 真係小好多工apply

但比起u grad 乞食科無咁大心理包袱

搵到喇 你hku jj

哇我啲fd 最高都只係17k
巴打好西利
都係做developer?

但其他方面滿唔滿意

返緊工要搵工真係好難
係咪應該辭左工先搵

哈

認真答你 睇你點睇
我覺得今年比較難搵工
如果你想裸辭搵工同埋經濟有壓力要有心理準備
同埋依家都8月 巴打唔留多幾個月等拎年尾雙糧？
不過我係認同返住工好難搵工既
所嫁真係睇你點睇

而家祼辭會有接近半年空白期

坦白講 我依家都有慢慢搵 前兩日先見完工重比左OFFER我
不過佢壓我價所以冇應承 講搵工呢點我又冇咁擔心
不過我又冇可能成日請到假見工 咁落去有排都轉唔到工

Why

仲俾人壓價壓得好勁

係呀 所以點解我認同返住工好難搵工
如果你對自己有信心咪裸辭囉
可以抖下慢慢搵工

新工唔太岩做

哦即係做咗半年到

咁就算你唔係祼辭 你搵工都係會比人問架

Offerson

係..我搵唔到本科,真係諗唔到有咩工可以搵
唉,加埋屋企D壓力,好想跳樓

又一日啦

就嚟又一個星期

soc sci 唔係有錢真係咪撚讀
6月搵到8月搵admin , hr assistant 先得幾個interview

老母開始屌我廢青
大佬你估我想廢咩

做邊間 BTW係咪準時收工?

唔滿意...人又西。做野又西。人工更加西(其實我唔知過左試用期加人工。扣埋mpf之後=冇加過人工係咪正常)

同埋時時刻刻都想食回頭草

想問ref check 係check啲咩
問唔問工作表現

想轉工

所以

諗法一樣 好後悔走

巴打,HD,冇讀過相關科都可以入行?

interview神
offer神
求盡快有offer

FG好多野都唔識
做media如果叫價$14500會唔會太高？

冇一樣野值得留戀就唔好浪費時間
我見過好多工都係試用期後加得五六百

Media應該比唔到呢個價掛如果無咩exp

都做左半年頂唔到多半年落去?

offer神我愛你 拜得多真係有用架原來

咩offer啊同學

恭喜脫離揾工大家庭

咁我都拜一拜前日個份求2nd in

Interviewson

每到星期五好sad ，offer 神幾時可以見到您啊

搵左幾個月工
一共得兩次interview
一次請左 做左兩星期quit 左
另外一次如無意外衰左..
真係搵到好頹 點解我可以咁垃圾
聽日最後一日通知期
offer神 interview神 乜神都拜啦 求神打救

點解咁少interview 點解quit

有冇人做過milton exhibits?覺得呢間野工作環境、前景如何？

多謝offer神

一份算係咁既marketing工
希望正正常常唔洗再咁快加入返大家

同你一樣 我做保險marketing

做咩quit

我都似喎 我做會計

我間firm虧虧地 做兩年跳糟啦

有無quota

errr我諗應該係因為我垃圾
同同事相處唔黎 眼見佢地瘋狂OT
長短週但呀頭俾佢地揀星期六下晝定星期日OT
早幾個post 果陣日日都好辛苦上黎呻
最後返到荷爾蒙失調

可能你apply既工唔夠多喎
我記得你喇

照多小弟一次咁多
我唔想再無限輪迴了

巴打應該有安慰過我
前後sd 左廿幾份cv
讀書果陣一尾做補習 得幾個月文職經驗
係難搞d 架啦

訓前拜一拜interview神同offer神
求下比offer我啦

讀書啲嘢應該唔關事既
拿拿臨apply多啲啦

一日一拜offer 神

其實你地一個月大約會send幾多份email?
我由7月頭搵到依嫁大約2X-30份左右,但我兩次Interview機會..
兩份見完都無下文,唔係我唔想apply多D工,係我搵一行既工,
根本無咁多公司請人而我又符合到資格..

其實去到依刻係咪要諗搵第二行既工?
都差唔多搵左兩個月,搵到好灰,依嫁日日係屋企壓力好大,
特別係間中會聽到老母講親戚個仔點點點...雖然我知老母唔係有心講,因為我地好小話題,老母又無乜朋友,所以同我傾親都係講親戚多,所以有時就會提起其他人做野做成點...我仲要笑住咁應返佢

晚晚都要飲酒先訓到,好想死

Send得太少

唉6月頭搵到8月頭先2個interview,
仲要係我mass application 亂send,
唔係target 既工
一個月一個interview

1個月1個interview

我都知send得太小,但都無咁多公司俾我send...

我反而係8月兩個interview,7月完全無

自問要求已經唔高,返5.5-6日 12-13K
有D要輪休都無所謂
唉

Interview god offer god 是日一拜

各位仲搵梗工既巴打。如果你有份西工既offer係手。你會做住先定堅拒reject

冇野做咪做幾日睇下點，當part time都好

我懂
因為曾經做過份閪工，瀨過野，所以今次唔敢再亂搵，但自己想做個行呢段時間又無乜job opening，send CV既次數唔多，所以搵有日日捕住啲搵工網，希望九月會有返多啲job opening

巴打，呢段時間得閒可以去做下運動啊，夜晚會易啲入睡，我都係得閒就踩單車，難得閒日無細路霸住啲單車徑加油啊巴

做住黎揾，冇野做冇錢，做住西工叫做有錢又冇咁頹

而家抱住呢個諗法咁做住先呀
一諗到過左試用期就要一個月通知就好撚頹

可以keep住做住先，但一定要keep住搵工

而家就係咁樣做法等自己情緒好啲...只係諗梗過左試用期如果有工見個時問你做咩要1個月通知個時就呆左係度唔識答

弱弱一問
做緊大場洗頭仔幾年 唔係hea做果啲mk
但哩幾年對哩行好厭倦 覺得好煩
讀書唔叻 如果想轉工 係咪只可以轉文員/sales
我認我廢 要屌屌細力啲

offer神 interview神

Offer神
好想做呢份工呀!!!!!!!!!!!

學歷？

過到體能做警察算啦

試用期之前resign囉，你當佢part time咁打，有工見就有理冇理請假。

咩咁煩?

其實咁樣唔會好明顯俾人知道你請假見工咩

好想要offer琴日in完

點先知面試個陣個僱主有幾多成想請我？

睇佢態度
試過俾人插得好犀利但係教你個種
最後有offer

有紋身😞 雖然著衫遮到 但都唔得啦

你唔好理你老母啦
佢係你咩？佢知你咩情況咩？
你又唔洗咁冇信心
主要可能個潮過左
好多人都係咁

包括我

加油

中六畢業 冇全2

好多假撚 為左做啲出位野尊嚴都可以唔要又有
咩都格硬做 但又煩到人又有
食無定時 每日食兩啖飯又做野
做野食兩啖又做 每日不停loop
覺得自己人生唔應該係咁😞
呻辛苦又有老屎忽出黎講經

Offer 神
interview 神
電話神

本人在此誠心祈求祢們

offer神
interview神
求下你地做下好心畀個offer我啦

其他行業一樣有

求offer神俾我想做個份工既offer我啦

有間agency打黎
問我做唔做admin位 但我都唔係申請呢個位
希望又落空

我依家逢電話都接
逢interview 都去
就快痴線啦

半個月內in左4份 推左2 3份interview
可能係大路科有interview
有兩份fail左 有一份應該無望 有一份就in完無耐要等

見到d post已經唔係好請fg有d後悔唔早小小send cv
offer 神

連電話都無響過

響喇

係cold call狗

人生就係充滿驚喜

宜加都係日日捕住jobsdb，但呢兩個禮拜真係好少工岩自己興趣／有興趣果啲自己又冇資格做
宜加目標係一個星期一個interview。

當part time做畀人知道又點，佢炒你你都賺左幾日糧，反正係屋企又冇野做

搵來搵去都係果幾間公司
Btw 祝咁多位巴打早日搵到工

唉,我搵到冇晒信心

問意見：
大家覺得
電信公司番shift 做call centre 14k
海外投資公司 做mkt搵下客搞event 13k + commission
定係 中資公司network 做coordinate 既工作 13k
利申:fresh grad

剛收到個電話 好耐冇interview了

第一份肯定唔做
第二三份可以了解多啲
但投資公司可能有伏

因為2係做一d 地產項目
細公司，似係咩都一腳踢
搵發展商，mkt, promotion都要做

3 係b to b既跟單
個客落單到成個flow

我都要嚟求吓offer神

快啲𧶽個offer俾我啦！

有份以為已經得米，但過咗成個禮拜都無消息

電訊shift 狗都唔屌

唉 應該好快加入大家..
依家份工做左3個月，但係仲未跟倒...好多野做出來supervisor都唔滿意
老實講我自問真係比足心機做，應該係能力不足

offer神
interview神
8月中啦，求你賜個offer畀我啦

跟單=冇value既員工

有幾多人一定要搵大公司

顯靈啦
今日拜完即刻有電話到

offer 神
又到星期五啦

星期六日休息下
下星期一希望有offer

跪求offer神眷顧
俾多一個offer

offer神
interview神
顯靈啦，我想有份工開

2係咪英國公司嚟

Hong kong

港資細公司小心

呢期apply d 工都見完，又要等消息

唉，比我開下個post 得唔得

Why ah brother

offer 神唔顯靈
又要轉返拜interview 神

有學位唔建議你做
多數都伏

想請教第一份如果係做network 分三更五日工作大假十五日左右15000-16000大家覺得如何？

電訊shift 狗都唔屌[/quote
想請教如果類似第一份要返shift,五天工作大假十五日左右，15000-16000，做network 大家覺得如何？

一份Sales (唔洗追數) + Technical support，5.5日12k，間中可能要返一陣夜晚(有補水) 同 有event可能需要返埋星期日

大家點睇

5.5 12K 仲要返埋星期日
好似有點太少

臨瞓前拜多拜
offer神
interview神

Second in完 應該好大機會請 下星期會有消息
希望真係成功 人工多依加4成 份工仲好有前景

Offer神
求下你顯靈喇

interview神
offer神
顯靈啦，顯示啦，我真係好想有工開

今日都去interview
證明我好有決心

interview 神保佑我見工順利
offer 神保佑佢出個好offer

Interview神保佑我下星期有工見啦

offer 神 希望星期一interview順順利利

+1

Offer神
Interview神
好想轉工

搵工搵到好迷惘 (25）

開定先

做network有shift先好
無shift = 7x24

分三更，其實都係7x24

貼定先

搵工搵到好迷惘 (25）

有shift頂一更
無shift頂三更

interview神
offer神
求快啲有工返，我真係好想返工，點解唔信我，點解唔畀個機會我

神呀救救我吧
一把年紀了
一份工作都沒有

人生是黑白的

我都一把年紀搵唔到工

一把年紀搵唔到工抱抱區

但前輩你地係轉行定轉公司，如果轉行都真係要花多啲時間等機會。
希望大家快啲有offer, 真係好辛苦啊
offer神顯靈啦，救苦救難救蒼生

想轉行 ...
但坐左兩星期開始淆
星期一 in 返老本行

keep住兩邊都apply啦, 都係等上天眷顧

offer神
interview神
顯靈啦，畀個offer我啦

頂三更咁恐怖

推爆埋佢

( Show Blocked User - 傻撚大帝 )

呢到多唔多倉務巴

998

999

1000